<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">MediCálculos</string>

    <!-- Comunes -->
    <string name="ok">Aceptar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="delete">Eliminar</string>
    <string name="login">Iniciar Sesión</string>
    <string name="register">Registrarse</string>
    <string name="email">Correo Electrónico</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="confirm_password">Confirmar Contraseña</string>
    <string name="forgot_password">¿Olvidaste tu contraseña?</string>
    <string name="no_account">¿No tienes cuenta?</string>
    <string name="create_account">Crear Cuenta</string>
    <string name="already_have_account">¿Ya tienes cuenta?</string>
    <string name="sign_in">Iniciar Sesión</string>
    <string name="sign_out">Cerrar Sesión</string>

    <!-- Calculadoras -->
    <string name="calculators">Calculadoras</string>
    <string name="favorites">Favoritos</string>
    <string name="recent">Recientes</string>
    <string name="search">Buscar</string>
    <string name="categories">Categorías</string>
    <string name="calculate">Calcular</string>
    <string name="reset">Reiniciar</string>
    <string name="results">Resultados</string>
    <string name="search_hint">Calculadora, especialidad, enfermedad…</string>
    <string name="all_az">Todo A-Z</string>
    <string name="home">Inicio</string>
    <string name="settings">Configuración</string>
    <string name="favorite">Favorito</string>

    <!-- Autenticación -->
    <string name="login_welcome">Inicia sesión en tu cuenta</string>
    <string name="register_subtitle">Crear una nueva cuenta</string>
    <string name="full_name">Nombre Completo</string>
    <string name="back">Atrás</string>
    <string name="email_required">El correo electrónico es obligatorio</string>
    <string name="password_required">La contraseña es obligatoria</string>
    <string name="passwords_not_matching">Las contraseñas no coinciden</string>
    <string name="name_required">El nombre es obligatorio</string>
    <string name="login_success">Inicio de sesión exitoso</string>
    <string name="login_failed">Error al iniciar sesión</string>
    <string name="register_success">Registro exitoso</string>
    <string name="register_failed">Error en el registro</string>
    <string name="remember_me">Recordarme</string>
    <string name="invalid_email">Ingresa un correo electrónico válido</string>
    <string name="password_too_short">La contraseña debe tener al menos 6 caracteres</string>
    <string name="invalid_input">Se detectó entrada inválida</string>
    <string name="password_requirements">La contraseña debe tener al menos 8 caracteres con letras, números y caracteres especiales</string>

    <!-- Avisos Legales -->
    <string name="medical_disclaimer">Aviso Médico</string>
    <string name="disclaimer_text">IMPORTANTE: LEE CUIDADOSAMENTE\n\nEsta aplicación de calculadoras médicas se proporciona únicamente con fines informativos y educativos. No está destinada a servir como sustituto del consejo, diagnóstico o tratamiento médico profesional.\n\nLos cálculos proporcionados por esta aplicación se basan en fórmulas y ecuaciones médicas generalmente aceptadas. Sin embargo, siempre deben ser verificados por un profesional de la salud antes de tomar cualquier decisión clínica.\n\nAl usar esta aplicación, reconoces que:\n\n1. Consultarás con un proveedor de atención médica calificado antes de tomar cualquier decisión relacionada con la salud.\n\n2. Los desarrolladores de esta aplicación no son responsables de ningún daño, lesión o perjuicio resultante de la dependencia de la información proporcionada por esta aplicación.\n\n3. El conocimiento médico evoluciona continuamente, y las fórmulas pueden cambiar con el tiempo.\n\n4. Los resultados de los cálculos deben interpretarse dentro del contexto del cuadro clínico completo del paciente.\n\nSi tienes alguna preocupación médica, consulta con un médico u otro proveedor de atención médica calificado.</string>
    <string name="agree_disclaimer">Entiendo y acepto el aviso</string>
    <string name="continue_text">Continuar</string>
    <string name="must_agree">Debes aceptar para continuar</string>
    <string name="privacy_policy">Política de Privacidad</string>
    <string name="privacy_policy_text">Política de Privacidad para MediCálculos\n\n
Última actualización: [Fecha Actual]\n\n
1. INTRODUCCIÓN\n
Bienvenido a MediCálculos ("nosotros", "nuestro" o "nos"). Estamos comprometidos a proteger tu privacidad y manejar tus datos con transparencia. Esta Política de Privacidad explica cómo recopilamos, usamos y protegemos tu información cuando utilizas nuestra aplicación móvil.\n\n
2. INFORMACIÓN QUE RECOPILAMOS\n
- Información de la Cuenta: Dirección de correo electrónico cuando te registras.\n
- Datos de Uso: Cómo interactúas con nuestra aplicación, incluyendo calculadoras utilizadas y cálculos realizados.\n
- Información del Dispositivo: Sistema operativo, tipo de dispositivo y otros datos técnicos.\n\n
3. CÓMO USAMOS TU INFORMACIÓN\n
- Para proporcionarte acceso a nuestras calculadoras médicas\n
- Para recordar tus preferencias\n
- Para mejorar la funcionalidad de nuestra aplicación\n
- Para analizar patrones de uso\n\n
4. SEGURIDAD DE DATOS\n
Implementamos medidas de seguridad apropiadas para proteger tu información personal. Usamos cifrado para credenciales almacenadas y protocolos de comunicación seguros.\n\n
5. TUS DERECHOS\n
Tienes derecho a:\n
- Acceder a los datos personales que tenemos sobre ti\n
- Solicitar corrección de datos inexactos\n
- Solicitar eliminación de tus datos\n
- Optar por no participar en cierta recopilación de datos\n\n
6. AVISO MÉDICO\n
Esta aplicación proporciona cálculos médicos solo con fines informativos. No está destinada a proporcionar consejos médicos o reemplazar el juicio médico profesional. Siempre consulta a un proveedor de atención médica calificado para obtener consejos médicos.\n\n
7. PRIVACIDAD DE MENORES\n
Nuestra aplicación no está destinada a menores de 13 años. No recopilamos intencionalmente información de menores de 13 años.\n\n
8. CAMBIOS A ESTA POLÍTICA\n
Podemos actualizar esta política de privacidad de vez en cuando. Te notificaremos sobre cambios significativos publicando la nueva política en la aplicación.\n\n
9. CONTÁCTANOS\n
Si tienes alguna pregunta sobre esta política de privacidad, contáctanos en: [Tu Información de Contacto]\n\n
Al usar esta aplicación, consientes los términos de esta Política de Privacidad.</string>
    <string name="view_privacy_policy">Política de Privacidad</string>

</resources>
